「新手寫故」為左逃避放榜，我竟然扮「阿旺」

呢個故仔源自當年我放榜時嘅一段狂想，拖左幾年到今年剛剛u grad，終於的起心肝將呢段狂想寫出黎。放榜呢樣野，依家睇返，當然唔係咩一回事啦，但係對於當時嘅自己，絕對係一件天大嘅事，係人生嘅分水嶺，所以都明白人地點樣叫你唔使擔心都只係晒氣，希望今年，可以利用呢個故陪住大家放榜。

晚黑六點幾，終於帶住疲倦嘅身軀返到屋企。自從考完英文oral之後，阿媽就日日俾說話我聽，「都成十八歲仔，試又考完，日日喺度坐住等開飯」「我果陣十六歲就出黎做野，邊有你得黎依家咁幸福」，轟炸左我兩個禮拜之後，我都係抵受唔住，去附近一間戲院搵左份pt。

結果... 以前個個話讀書最幸福我都唔信，日日交功課堂堂做present邊得黎幸福，結果返左三日工我就深深明白到呢個道理，啲老細完全當你狗咁撚，我原本以為返戲院都係剪下戲飛，帶下人入場嘅姐，點知爆谷都要自己整埋不特止，仲要你一面大大聲嗌歡迎光臨，係每個客經過都要嗌，另一面將出面賣8蚊支嘅雀檸，用廿蚊嘅價錢sell出去，大佬呀，我收最低工資㗎渣。

經歷完一日嘅辛勞，諗住終於可以鬆一口氣，打返幾粒鐘機，點知電視突然間有一篇新聞報導：『中學文憑試即將將﹚放榜，不少考生都正承受壓力。香港青年協會今日公布｢文憑試考生升學意見調查｣...』呢個時候，平時好少理我讀書點嘅老豆突然開口問：「你對個考試有冇信心呀？」

「信心呀...信心呀...信心呀............？」短短一句幾隻字嘅問題，就好似頭文字d句「fc鬥」一樣，喺我腦入面泛起左無數嘅漣漪，我應該點答好呢⋯⋯ 其實我只係一個band2仔，大家都知道香港地入大學難，band2仔想入大學更難，但偏偏我阿哥係一大嘅尖子，而我平時係學校亦都係名列前矛，所以大家都對我寄與厚望。

但係今次DSE，我諗我真係輸到一敗塗地。果日考完math，返屋企一對mc嘅答案就深知不妙，唔對由自可，一對，頂，錯左十幾條，本身lq果份已經空左幾條，當堂面色一沉，不過仍然鼓勵自己：「我仲有其他科追得返，唔撚驚」。
偏偏千算萬算，算漏左自己只係一個band2中中仔。喺考英文reading嘅時候，記起討論區嘅巴打講過，揀b1拎滿分都係得4，梗係打死都做b2啦，做果陣都唔覺b2有咩咁難，突然聽到「you have 15 minutes left」，吓！成part有三篇文，我先做完一篇。最後，當然奇蹟冇發生，我含淚將吉左兩版嘅answer sheet交左出去。

「信心呢，有都冇用嘅，個考試考運氣嘅」我答得嘅蒙混又有技巧，廢事佢再追問落去勾起我嘅傷心事啦，不過距離放榜得返一個月，真係要認真諗下點樣應付放榜呢日嘅到來。

第二日，終於有假放唔使再返工，當然係訓到自然醒，再食個lunch，打個機，話咁快就黎到傍晚，突然又喺電視聽到啲奇怪嘅野。

「老婆仔....老婆仔...老婆仔....」一把用弱智語氣嘅聲喺度咁樣叫，心諗，老咩婆仔呀，新聞報導智障人士夫婦呀，一望向電視，發現原來係重播緊阿旺（以前6點鐘無線真係會重播劇集，並唔係好似依家咁起勢播大陸劇），望住電視入面嘅「阿旺」，我突然靈機一觸，一個精密嘅計劃浮現出黎........

推

咁撚樣既文筆
都係收返埋啦

真心 咁嘅文筆就真係算啦 雖然暫時得幾段 但睇完第一段已經唔想再睇落去